唔知睇唔睇心理醫生好 求建議

自從半年前分手之後患上左抑鬱症，分手頭一兩個星期係完全冇食慾，瞓又瞓得唔好。
個陣有諗過睇心理醫生，屋企人原本都打算帶我去睇，但後來我發現自己好似好翻D，又唔想曬屋企人錢，所以決定唔睇。
半年前到而家啲情緒都係反反覆覆咁，但通常都係覺得唔開心。
除此之外，每當唔開心個陣，就會覺得自己將來好似冇咩希望咁，會有想死嘅念頭，但好彩嘅係我冇勇氣去死。好矛盾地，雖然覺得將來好似好灰暗咁，但心底裡都會對將來有一啲希望。
其實我好攰，我唔知睇唔睇心理醫生好，睇嘅話又唔知點同屋企人開口好，可唔可以比啲意見我！

佢地都係聽你9up 之後講既野書都有得睇，其實最後係好靠自己好唔好得番啊巴打

乜事分手，影響咁大

如果嚴重，就食藥la

心理學家冇乜用

我之前試過都有半年抑鬱症
每一日都過得好辛苦又失眠左半年多
又完全冇乜食慾 同屋企人講個情況又好似覺得我有問題
你話有冇想自殺其實係有 真係唔想留係呢個世界
諗嘢係會好負面
我都係自己去多啲旅行開心一下
儘量有啲咩唔開心搵最好嘅朋友講出嚟
唔好收埋係心 唔好一個人喺屋企 多啲出去行下
我都係慢慢呢大半年好返好多
加油啊👍🏻

刷首抽好過

影響到日常生活就要睇，輕度depression好快過，巴打加油！
btw 食藥之外重可以做下meditation，對心情好有幫助。手機有好多app可以教你做

過來人經驗睇精神科只係食藥逃避問題
反而睇counselling或者接受psyhcotherapy會比較好
個人唔建議接受CBT似training多過therapy
想死,易喊同所謂既陰暗面都係你自己既一部份
試下學習接受自己同自己既過去
加油

帽事

我錯了🤦🏻‍♂️

結婚階段？

不 只是一個普通的初戀 可能我仲細 對呢D野未諗得太通透

第一次係痛d，過多倫就冇事

巴打加油
我情況其實同你差唔多都係初戀 不過分咗3個月同冇咁嚴重
做多啲令自己開心/自己鍾意既野
同多啲fd傾訴 佢地或者比到另一個角度開解你
諗吓你個ex有咩唔好 同你唔夾既地方
既然你有勇氣仲有希望 就一定可以戰勝到
半年唔得咪一年囉 只係時間問題
硬係覺得心理醫生好虛無 生理醫生先睇得過 共勉之

想問下有咩psychotherapy 係好的for depression anxiety

乜 therapy 都話係有效

I mean 有乜therapy 係比較有效，唔似CBT 咁

睇精神科醫生會幫到你

humanistic approach, client centre, EFT, AEDP.... 太多

自己睇

9 唔答8，問你邊d 有效什至HK 有咩係有，有咩心理學家OK?

比條link 水9人，唔識答就收皮唔好扮哂野。 On 99

確診抑鬱差唔多十年
最近爆發埋焦慮症同有輕微廣場恐怖症，好怕多人/人群
有睇過幾次心理醫生但覺得無用（社工轉介）
每次都係問候你最近近況，閒話家常咁就浪費你一個鐘
完全無切入到我需要幫助需要輔導嘅問題

睇下輔導試試

轉介你公立度睇?